<<蜜蜂戰爭>> 中國人的”聰明”誰都怕

睇完真係覺得中國人有劣根性
用埋曬啲哪咋招數黎走私蜂蜜仲話自己聰明
啲comment仲要好認同
小心簡體字

Link :

叫小事，對比起其他賤格累街坊行為

重點係覺得自己好聰明

中國蜂農幾乎沒有社保、社會福利，讓中國蜂蜜足夠便宜，以至於漂洋過海後，還能擊敗美國本土蜂蜜。

而面對種種阻撓，又幾番幾次「聰明」地突破封鎖。

無奈的美國人，這次終於要掀桌子

清潔阿姐，快啲幫手洗地

如果樓上真係覺得篇文讚美支那
你閲讀理解唔合格

我都有諗過係咪反諷但係睇晒成篇文嘅紋路又唔似，啲comment都唔似

我當然知道唔係，不過好多強国人的而且確以為美國怕咗佢地

甚至，還有來自中國的「蜂蜜」，其實是90%的大米糖漿、10%的蜂蜜。對於這種「假蜂蜜」，幾乎沒有有效的檢測辦法。

支那人簡直係人類毒瘤
整毒奶粉然後搶購人地冇毒嘅

仲要拎中國製造嘅蜜糖扮澳洲同紐西蘭嗰啲

螂性

最頂佢地唔順既係，俾支那洗晒腦
話佢地行為缺德，鬧佢地，仲要覺得全世界蝦佢地，好似全世界欠咗佢地既咁
堆垃圾包容論就係由此而生

一講道理就覺得全世界針對佢
完全冇諗過真係佢哋某D行為令人反感
有咩事就一哭二鬧三上吊

唔關洗腦事
佢地人種就係咁, 由細到老都中意欺善怕惡走精面

將狡猾貪心美化做聰明

無賴當聰明

華人賤種既劣根性，唔多唔少係有既
但係無支那政府洗腦，唔會爆到而家咁失控

日日睇埋堆支那喉舌講，支那點樣成為最後贏家
點樣97救市，03救香港，點樣消費係幫緊人
堆史料又俾支那改晒做全世界針對支那咁既款
聽多幾聽好難唔會發神經當自己係大爺

真係好聰明 用皮帶皮鞋既做奶粉 係自己搵到錢 但影響左整個中國既聲譽 已經唔講毒奶粉對bb既實質傷害

聲譽有幾值錢？ 好簡單

Made in china同made in japan 無論實際質素如何 後者售價可以mark高幾倍

美國人，終於掀桌子了

正解局正解局 2018-08-03 14:42 ·
關注
782_453_940_545_320_320
中國人的「聰明」，誰都怕。

正解局出品

當下，中美兩國正在進行著人類有史以來最大規模的經濟對峙。

最根本的當然是利益之爭。但是，有一個現實問題卻沒多少人提說到：「中國式」的靈活、機智、變通，讓美國常常苦惱不已。

這其中，最經典的案例莫過於，中美之間進行了30年的「蜂蜜戰爭」。

01

中國有2000多年的養蜂歷史，但對於甜糊糊的蜂蜜，中國人卻並沒有多大興趣。中國長期是世界上最大的天熱蜂蜜生產國，幾乎佔到世界總產量的30%，多年來，中國蜂蜜出口一直佔據著1/4世界市場份額。

相反，西方人卻很喜歡蜂蜜，據說德國前總理施羅德的標準早餐就是「牛奶+蜂蜜+麵包」。美國人也不例外，儘管美國蜂蜜產量位居世界前列，但也經不住消費，所以，自然而然，美國需要從中國進口蜂蜜。

782_372_886_421_320_320
在1990年代，美國蜂農發現，那些漂洋過海的中國蜂蜜竟然賣得可以如此便宜，他們沒了多少活路。所以，美國蜂農利用406條款（類似於301條款，但主要針對非市場經濟國家），要求阻止進口中國蜂蜜，美國商務部作出初步裁決，確定傾銷幅度達125%。

但是中國聘請律師，成功爭取到美國消費者支持，讓美國消費者施壓。最終，中美簽署中止協議，美國蜂農失敗。

中國蜂蜜繼續浩浩蕩蕩進入美國。

第一回合，中國勝。

02

2000年，中止協議到期。美國蜂農立馬捲土重來，向商務部、貿易委員會投訴，要求對中國進行反傾銷調查。

當時，十幾家中國企業應訴，但是，美國商務部在2001年9月底作出裁決，對中國蜂蜜企業徵收反傾銷稅，其中，應訴企業稅率為25.88%—57.13%，而其他未應訴的稅率則高達183.8%。中國蜂蜜被徵稅的稅率是先前的3倍以上。

雖然很受傷，但中國企業很快找到一個新門路：買磅。

因為根據美國《烏拉圭回合協定執行法》，在國際貿易糾紛中，「復審機關一旦立案復審應當立即通知海關，允許進口商為新出口商的每一單進口被調查產品提供保函或其他擔保而不用交納現金保證金。」

所以，中國新出口商利用這一規則，向美國商務部申請復審，在作出終裁前，就能在美國保險公司的擔保下，免予交納最高稅率的保證金，乃至實現零稅率向美國繼續出口中國蜂蜜。

所以，在2002-2006 年，中國蜂蜜企業依靠「買磅」 ，不但避免高額反傾銷稅，還擴大了對美國出口，美國進口中國蜂蜜由7583噸躍攀升到 32149 噸。

782_456_1239_722_320_320
第二回合，中國繼續勝。

03

2006 年，美國取消了《烏拉圭回合協定執行法》中的「買磅」 規定。

同年，美商務部針對中國蜂蜜實施「日落復審」（徵收產品反傾銷稅5年後，復查以確定反傾銷是繼續生效、延伸、提高稅率，還是終止），中國部分企業應訴失敗。

2012年，美國再次進行「日落復審」，這次竟然沒有一家中國蜂蜜企業應訴。

不只是因為贏面小，更重要的是，中國企業又找到了新出路。

而美國農民不幸地發現，超市裡的蜂蜜還是比自家產的便宜。

中國企業找到的新出路就是：灰色通關。

方法主要有2種：一是改頭換面，通關前把蜂蜜包裝為「米果糖」等糖果，逃避檢查，通關後重新封裝成蜂蜜出售。

但更讓人嘖嘖稱奇的是第二種方法。

04

這第二種方法，甚至被稱為「洗蜂蜜」（類似於「洗錢」），取道其他國家，偽裝成別的國家蜂蜜入關。

一段時間里，美國蜂農驚訝地發現，美國1年里從馬來西亞進口了3700萬磅蜂蜜，但是馬拉西亞蜂蜜生產能力每年僅為4.5萬磅左右。

必須查處中國蜂蜜！於是，美國海關多了一項工作，檢測蜂蜜中是否含有氯霉素，因為中國蜂蜜曾經用過含這種成分的抗生素。如果檢出，那麼，基本確定是中國蜂蜜，繼續徵收重稅。

但很快，美國發現，這個辦法不靈了。因為，美國海關用氯霉素來辨別中國蜂蜜的消息傳出後不久，中國商家就不再使用氯霉素了。

用這種方法，中國蜂蜜在澳大利亞、墨西哥、泰國、越南等國港口換船轉運，利用在第三國停留的時機，蜂蜜便成為了澳大利亞蜂蜜、墨西哥蜂蜜、泰國蜂蜜，或者越南蜂蜜。

而中國蜂蜜商也見招拆招：用納米篩過濾掉蜂蜜中的花粉顆粒（避免通過檢測花粉顆粒確定來自中國），添加第三國的花粉，把中國蜂蜜做成澳大利亞、墨西哥、泰國、印尼等國的蜂蜜，幾乎以假亂真。

653_394_653_394_320_320
資料來源：海關統計咨詢網 國家統計局.《統計年鑒》（2001—2011）

德克薩斯A&M大學2014年時一項研究發現，75%測試蜂蜜，已經被洗去花粉。

美國也升級了執法手段，甚至採取了「釣魚執法」這類原本對付走私、販毒、造假、販賣軍火等犯罪才會用的手段，來打擊中國蜂蜜走私。還請華裔假扮成交易方，用秘密錄音等方式獲取嫌犯罪證。

聯邦檢察官曾起訴2家美國進口商涉嫌採購中國非法蜂蜜，規避超過1.8億美元的關稅。

一段時間，對於凡是標注來自馬來西亞的蜂蜜，美國海關都會進行檢測，以確定是不是中國蜂蜜。

甚至，還有來自中國的「蜂蜜」，其實是90%的大米糖漿、10%的蜂蜜。對於這種「假蜂蜜」，幾乎沒有有效的檢測辦法。

05

後果呢？貌似依然是，中國勝。

中國對美國的蜂蜜出口在2009年後幾乎為0，但中國仍為第一大蜂蜜出口國，美國也是第一大蜂蜜進口國。

而根據東興證券的分析，這些年，中國蜂蜜出口和美國蜂蜜進口總量都呈上升態勢，且變化趨勢一致，相關係數高達0.78。

782_470_1146_688_320_320
同時，根據分析，美國不再從中國進口蜂蜜後，所留下的市場份額迅速被印度、越南、巴西和烏克蘭等國取代。但是，這些國家蜂蜜產量和出口量極不匹配，比如1995-2016這20年里巴西蜂蜜出口增加了2.4萬倍，而巴西蜂蜜產量只增加了1.18倍。

782_473_1184_716_320_320
06

其實，30年的蜂蜜戰爭，也許是中國面對世界的一個縮影。

中國蜂農幾乎沒有社保、社會福利，讓中國蜂蜜足夠便宜，以至於漂洋過海後，還能擊敗美國本土蜂蜜。

而面對種種阻撓，又幾番幾次「聰明」地突破封鎖。

無奈的美國人，這次終於要掀桌子

精彩

走私就走私啦仆街
講到理直氣壯咁

美國都有奶農咁做，但係好快就俾人ban咗兼起訴
係支那先會繼續做落去，仲要落重本賄賂個官扮睇唔到，食到有bb出事都仲做落去

唔該機界原種巴幫我post 純文字第一次係時事台開post唔識

直頭詐騙啦

阿姐！成地精！快啲擺小心地滑牌！

驚嘆絕世好文

中國人就係咁
你話明唔準做既野
佢會先偷少少雞
你制止佢 佢會話「美國人（外國人）真麻煩 少少野都同我地中國人計」
所以有啲國家會少少野 當睇唔到

見犯少少規都無問題 佢地會更加大膽 同時更多人犯規
去到某一個點 犯規先係常態
當佢已經犯開規先
你再反佢 佢就話「不嬲都係咁！第啲國家都係咁！你歧視我地中國人⋯」
耍無賴

聰明
去舖頭借衫

講起支那人國技，呢單班友又係支那人
間嘢扮扮下日本人，穿左崩，用咗殘體字

固體二氧化氯產生劑的 EA Mask 神奇盾牌...？

話說最近人氣熱爆的神奇 EA Mask ，聲稱可以釋放低濃度殺菌氣體二氧化氯 (Chlorine Dioxide)，消滅 99.9% 細菌、真菌、病毒。

其實，這氣體的確是用來消毒自來水的。不過上一上維基，原來這化學物品通常是以液體狀態被運輸的。原來固體的 Chlorine Dioxide 在 -59°C 以上，就會融化成液體。在 11°C 的沸點，更會成為氣體。[1] 如果有人跟你說，他研發了「專利固體二氧化氯產生劑」，可以把這種化學物品掛在身上，而不會直接融化成氣體，甚至連掉進水後，再弄乾，也能繼續有效地發揮功用。你，真的會相信嗎？

而 EA Mask 網頁 Q&A 真的如此寫着：「如果我不小心將 EA Mask 掉入水中，它仍然可以使用嗎？是的，在它乾了之後，你仍然可以使用它。」

讀者看電視時，都會見過食物加工廠工作人員需要戴口罩、包著頭髮，身穿無菌工作衣，才可以進入廠內接觸食物嗎？其中一個原因就是不要讓食物受細菌、真菌污染。這也是在家中煮米飯，為什麼把飯放在室溫到第二天就會被細菌 Bacillus cereus 開大餐，形成一陣酸臭味。

很多細菌、真菌都能夠在不利好的環境下成為不易被殺死的孢子 (spores)。對，這些孢子連那超過 100°C 度煮飯的溫度也能生存！

如果筆者手持這種偉大專利，能夠用無毒氣體在一米範圍內殺死 99.9% 細菌、真菌，筆者就不會只向一個小島蟻民們，在王維基的 HKTVmall 上賣數十元 [2]，圖個小利。應該直接到全世界申請專利，向各大食品廠房銷售。一年內直上美國 NASDAQ 科技股版，為華人爭光！

筆者不問分毫，直接教人發達，簡直貼錢送街坊！

退一萬步，就當 EA Mask 這個神奇盾牌，真的能夠在一個月內不斷釋放二氧化氯，如王維基 的 HKTVMall 網站所言，放出 0.017ppm 濃度的無毒殺菌氣體。

那真的能夠如產品所言，消滅 99.9% 細菌、真菌、病毒嗎?

日本大幸藥品（製造「正露丸」的公司）也有出售二氧化氯產品。在其網頁卻有一些有趣的數據：二氧化氯對細菌、真菌、病毒，的確有抵抗的作用，但原來需要的濃度是遠遠超過 0.017 ppm [3]

不要說氣體了，在實驗中就算用含有二氧化氯的液體，再混和細菌，也需要遠遠超過 0.017ppm 的濃度。

記得筆者在上文，說有些細菌能夠變身為孢子，在不利的環境下生存嗎？能夠殺死孢子的二氧化氯液體，原來濃度需要達到 100ppm ！

那，讀者們，你應該相信哪一間日本公司的研究、產品呢？你真的還相信 EA Mask 神奇盾牌是日本人氣產品嗎？

點解以合作為主題嘅自由主義會越來越少人buy?

因為有班閪人exploit緊個遊戲玩法

做乜野事？

岩呀 有咩事淨係識得玩法律罅灰色地帶
所以話中國人需要管的其實係岩，毫無誠信可言
Trump trump 今次應該比到教訓佢哋

成個社會都無道德可言
由一班無道德既人做當權者
自然孕育出咩國民

真係諷到出腸你就唔會見到呢篇嘢啦

篇文應該無講晒所有嘢

簡單咁講
求其塞d漂白粉落個徽章度，呃人話就咁戴上身就可以預防感冒又盛
去FDA登記自己個公司名，搵間lab證明自己件徽章可以過到FDA玩具regulation就扮晒話FDA認證有效殺菌
去日本開間空殼公司，再偷熊本熊來用，再扮晒日本嘢，呃人話日本科技
偷一個本地醫生既youtube channel片，改做為佢地件垃圾背書

俾人拆穿咗就凶人話要起人底，告人

舊陣時再爆，都係雙氧水神教Level
都係近呢幾年先有咁多咁神奇既騙案發生

中國人既劣根性
打尖犯則走法律罅就覺得醒過人
人地守規矩就覺得人地笨實

然後為此好有優越感

但係佢個聰明有落引號 難分真與假

垃圾支那格比佢講到係聰明

佢地聰唔聰明我唔知，但你就一定蠢到仆街

HKTV 只係香港貴價淘寶,

對產品唔會負責

抽水就叻, 執錯貨退款就等幾星期

好啦咁係我理解能力差

支那狗又贏
一早應該開打啦，怕閪美帝咩

甚至，還有來自中國的「蜂蜜」，其實是90%的大米糖漿、10%的蜂蜜。對於這種「假蜂蜜」，幾乎沒有有效的檢測辦法。

原來曾經打稅3倍
即係300%
依家先至25%關稅咋喎！

曲到圓

地球癌細胞

蝗蟲做盡壞事完全無罪咎感,仲要好撚自豪,俾人屌仲可以戾橫折曲當無事,佢地只係世界既寄生害蟲,拎晒去人道毀滅就啱

明明係蜂蜜戰爭
但標題寫蜜蜂戰爭

人類社會的癌症